彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死

彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死

前港督彭定康昨於網上撰文，勸喻林鄭重返正軌。

【本報訊】視港人如子女的特首林鄭月娥，自上周二宣佈「真誠道歉」之後，已經八日沒露面。她的前上司、末代港督彭定康形容，林鄭在大規模示威後已變得孤單、四面楚歌（lonely and beleaguered），她肯定明白，香港市民才是她的真正朋友，她不會再獲得中共幹部的同等支持，只會用完即棄。彭定康建議林鄭立即宣佈《逃犯條例》修訂「已死」，並對警察行動進行公開及獨立調查。

彭定康在國際知名評論網站Project Syndicate發文，題為「What Carrie Lam Should Do Next（林鄭怎麼辦）」。他首先提到自己在任時，林鄭是一名勤奮的公僕，當他離任時，林鄭仕途正拾級而上。他強調，林鄭當選成為行政長官時，必然知道自己是北京政權指定的人，而回歸以來，中國政府不見得懂得選賢任能，整個選舉機制只是一個沒法說服任何人的偽民主。

彭定康指出，從第一天起，港人就知道林鄭不是一個自主的人，她身在其位卻無實權，只能接受北京或香港建制派指令。「她面對的困境，是因試圖引入一項條例，從而破壞那道區隔香港法治與大陸隨意行使權力的防火牆」。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

籲查警暴重拾市民信心

彭定康指，在先後有100萬及200萬人上街後，林鄭肯定知道修例是如何不受歡迎；連中國當權者也意識到，並跟她割席，聲稱是林鄭自作主張。

他說也許有可能只是林鄭「擦鞋擦過火」，但在宣佈「暫緩」前到深圳向京官解畫，權力在誰手實在是昭然若揭。在文章最後，他給林鄭兩個建議，首先，林鄭應明確表示不會在今年或明年重新提交引渡法案，宣佈法案是個「已死」命題。其次是對警察於示威時使用的暴力成立公開及獨立的調查，「你不會如像射擊兔子般用橡膠子彈，不會用胡椒噴霧近距離向示威者的臉部噴射，更不會用警棍毆打躺在地上的人」。

文末，彭定康勸勉林鄭花半小時看看全世界都在看的那些相片，獨立調查不會置政府於下風，反而讓特首重新開啟跟市民對話之門。林鄭現時應了解市民憂慮並取得他們的支持，畢竟她永遠不會再獲北京中共幹部以往般的支持，「對他們（中共）來說，她永遠都是用完即棄的」。

■記者梁嘉麗

上一則
上一則
港府促公營機構表態護特首尊嚴

下一則
下一則
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

肥彭咁講一講
條臭閪會企得更硬

Condom Lam

英國終究都係一個民主國家
係大事大非唔會呃9你地

視港人如子女的特首林鄭月娥

咪又係抽水， 講d係人都知， 大家又中意聽既野

應自刎烏江

歸根究底就係你地英國佬當初做乜請佢做AO
仲要俾佢扶搖直上
好多呢啲賣港賊講到尾都係英國佬埋下嘅地雷

項羽=林鄭？好打得？

世上只有媽媽好

都好過中共講都唔識講
我一路都同身邊D廢老講佢地口中既西方政治暗地裡如何不堪都好，起碼人地演繹起上黎唔會差，講D野起碼啱聽，唔會進一步激起民憤。共產黨因為暴政太耐，肆無忌憚，連表面功夫都唔撚識，成個白癡仔咁剩係識嘴炮同企硬，儘管完全理虧都要死撐

原文都值得一讀

肥彭有冇講錯先
而家係林鄭睇唔通個局囉

係彭定康咋
整體嚟講，香港對英國都只係condom 用完即棄

777: 太遲啦
我已經比人軟禁左

得肥鵬愛香港